% vim: filetype=tex
\section{Anlagen}\label{sec:anlagen}

\subsection{Übersetzungen}

\begin{description}

  \item [\translation\label{tr:distributed}] So wie die Trennung von Logik nach ihrer Anwedung die richtige Art und
    Weise ist Code zu organisieren, so ist das Packen in modulare Container die richtige Lösung Applikationen zu
    organisieren.

  \item [\translation\label{tr:ctlr}] In ihrer Anwendung in der Robotik und der Automatisierung, ist eine Kontrollschleife
    eine nicht-terminierende Schleife, die den Zustand des Systems reguliert. In Kubernetes sind \emph{Controller}
    solche Schleifen, die den geteilten Zustand es Gesamtsystems durch den \emph{API-Server} überwachen und Änderungen
    veranlassen, um den angeforderten Zustand zu realisieren.

  \item [\translation\label{tr:daemonset}] Ein \emph{DaemonSet} sorgt dafür, dass alle (oder einige) der Rechnerknoten
    eine Replika des Pods betreiben.

  \item [\translation\label{tr:cncf}] Jedes Subsystem soll hinter einer offenen REST-API stehen. Anbieter sollen in der
    Lage sein alternative Implementierungen eines jeden Subsystems, für ihren Anwendungfall zu optimisiert oder für einen
    kommerziellen Zweck angedacht, anzubieten. Die Modelle und APIs, die von der CNCF definiert werden, sollen erweiterbar
    sein.

  \item [\translation\label{tr:bpf-design}] Angenommen man ist beim Design des Buffers aufmerksam, wird der Großteil
    seiner Rechenkosten durch angenommene Pakete entstehen, während der Rechenaufwand für den Paketfilter vor allem
    durch abgelehnte Pakete entsteht. Die meisten Applikationen in der Paketanalyse lehnen wesentlich mehr Pakete ab als
    sie annehmen. Die Leistungsfähigkeit des Paketfilters ist also entscheidend für die Gesamtleistung.

  \item [\translation\label{tr:eventdriven}] Die virtuelle Maschine für BPF arbeitet als Reaktion auf Signale (mit einem
    Ausführungskontext). Im Fall von \emph{tc} (traffic control) ist das ein \emph{skb} (socket buffer) eines Pakets,
    das über ein Netzwerkgerät hinein oder hinaus läuft.

\end{description}

\clearpage
\subsection{Austesten des Prototyps}

Um die Ergebnisse dieser Bachelorarbeit selbst auszutesten, benötigt man ein modernes Linux-System (Kernel 4.10), dann 
kann mit \texttt{cgnet top} das BPF Programm allein getestet werden.

Will man den Exporter, die Intergration mit Kubernetes, ausführen, wird ein relativ modernes Kubernetes Cluster
benötigt (Version > 1.6.0). Die Manifeste im Source-Code-Repositoy\footnote{Repositoy
  \url{https://github.com/kinvolk/cgnet}} helfen dabei ein
Testsystem (\texttt{/manifests/example}), sowie den Exporter selbst (\texttt{/manifests/deploy}) im Cluster zu starten.
